---
type: article
title: Тульповодский Тюльпан
date: 2020-04-04
aliases:
  - /ru/Тульповодский_Тюльпан
---
## Тульповодский Тюльпан
Тульпан (неформально известен как **тульпововодский леденец**) представляет собой схематичное изображение цветка тюльпана, декорированное под пространственную формулу химического вещества. 

* тульпа и тюльпан - созвучные в русском, английском и иных языках слова;
* "тульпан<i>ы</i>" - неформальное обращение в среде тульповодов (по аналогии с пацанами);
* красный тюльпан на языке цветов - признание в любви;
* тюльпан в восточной традиции - аналог розы в западной: символ совершенной, абсолютной любви.
* символ напоминает пространственную формулу амантадина, если повернуть её NH₂-группой вниз

Левая плоскость символа покрашена в бирюзовый цвет, а правая - в фиолетово-красный.

* голубой цвет - символ молодости, дружбы, надежды и безграничности (цвет неба);
* фиолетовый цвет - символ мудрости, магии, мечты и дворянской власти;
* пестрая расцветка тюльпанов означает выражение восхищения прекрасными глазами;
* "голубой и фиолетовый - цвет глаз Шики Рёги." Таким образом обозначается связь с традициями тульповодства.

Тульпан вырастает на тонком стебельке из земли.  Элементы пространственной формулы сверху цветка образуют стрелку "вверх".

Предлагаемый вариант чтения символа будет звучать так - <b>"Помня своё прошлое, ощущая молодость и мудрость, силой дружбы и мечты, из земли вознесусь в безграничное небо"</b>.